% @Source Indice
Un fermier plante des arbres fruitiers en carré. 
Afin de protéger ces arbres contre le vent,
 il plante des conifères sur deux côtés du verger.

Le schéma ci-dessous représente la situation, avec la disposition des arbres et les conifères
pour un nombre $n$ de rangées d'arbres.

\begin{multicols}{3}
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[x=5mm,y=5mm]
    \foreach \x in {0,...,4} \node at (\x,0) {\faTree};
    \foreach \y in {1,...,4} \node at (0,\y) {\faTree};
    \node at (2,2) {\faSeedling};
    \end{tikzpicture}
    \medskip
    
    {\large $n=1$}
  \end{center}
  \columnbreak

  \vspace*{\fill}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[x=5mm,y=5mm]
    \foreach \x in {0,...,6} \node at (\x,0) {\faTree};
    \foreach \y in {1,...,6} \node at (0,\y) {\faTree};
    \foreach \x in {2,4}
      \foreach \y in {2,4}
        \node at (\x,\y) {\faSeedling};
    \end{tikzpicture}
    \medskip
    
    {\large $n=2$}
  \end{center}
  \columnbreak

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[x=5mm,y=5mm]
    \foreach \x in {0,...,8} \node at (\x,0) {\faTree};
    \foreach \y in {1,...,8} \node at (0,\y) {\faTree};
    \foreach \x in {2,4,6}
      \foreach \y in {2,4,6}
        \node at (\x,\y) {\faSeedling};
    \end{tikzpicture}
    \medskip

    {\large $n=3$}
  \end{center}
\end{multicols}
On note $a(n)$ le nombre d'arbres fruitiers et $c(n)$ le nombres de conifères
pour $n$ rangées d'arbres fruitiers.
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item À l'aide du schéma ci-dessus, déterminer $a(1)$ ; $a(2)$ et $a(3)$.
    \item Combien vaut $a(n)$ pour $n$ un entier naturel non nul ?
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Préciser les valeurs de $c(1)$ ; $c(2)$ et $c(3)$.
    \item Le fermier a planté $n$ rangées d'arbres fruitiers.
    IL décide d'ajouter une rangée verticale et une rangée horizontale 
    de ces arbres fruitiers.

    Combien le fermier doit-il planter de conifères supplémentaires 
    pour protéger les arbres fruitiers ?
    \item En déduire une relation entre $c(n+1)$ et $c(n)$.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}